<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zlog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Zlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 16:24:18 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>离开</title>
      <link>/post/cat-to-germany/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 16:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/cat-to-germany/</guid>
      <description>这次离开决定带着收养的流浪猫小火🔥一起出发，这是一次特别的国际飞行。因为小火的陪伴，旅途的疲惫感被新奇的紧张感所替代，机会难得，我觉得还是记录下来为好。
从中国上海直飞德国法兰克福，通常需要十一个小时。在逼仄的经济舱位上，乘坐的体验远远称不上舒服。紧张敏感的猫咪会有怎样的反应，我一直很担心。
前期准备 带宠物做穿越国境的旅行，最重要的是要证明小动物的健康状态。对于猫狗来说，必须要有免疫狂犬病毒侵害的抵抗力。这个抵抗力的证明，便是由海关出具的动物运输的检疫证明文件。
不同地区/国家对宠物入境的检疫要求不同，但是基本的流程是相似的。下面以前往欧盟/德国为例，记录一下我和小火的出境流程。
大体步骤如下：
在具备宠物出境资质的宠物医院（上海市指定的是申普宠物医院）为猫咪（【猫龄至少3个月】）进行狂犬疫苗注射，同时还会在猫咪的颈部皮肤下打进一颗芯片，这颗芯片的编号和狂犬疫苗的注射日期会被记录在宠物健康证明上。 在注射疫苗30天后，需要和猫咪一起再次到宠物医院，做第一次抽血检测，目的是检查猫咪的体内是否产生了抗体。如果抗体的含量达到了规定的标准，就可以进行下一步了；如果没有达到标准，则需要再次注射疫苗加强免疫反应，然后再次等待一个月+抽血检测。 猫咪的血液样本会送到具备资质的实验室进行检测，通常需要一个月才能拿到检测报告。没有意外的话，检测报告会显示猫咪的抗体含量已经满足要求。 在确认报告结果以后，猫咪才有了出国的可能性。从注射疫苗的日期开始计算，至少90天后猫咪才可以出境，这个时间窗口是为了保证猫咪的免疫力已经达到了最佳状态。 现在可以联系航司为乘客和猫咪预定机票了，通常国外航班会比较宠物友好。我选择的是德国汉莎航空，可以携带宠物进入客舱，因为每个航班只能携带两只宠物，需要在预定机票之前先打客服电话确认目标航班上还剩有宠物的位置。 在飞行日期前的第8天（7月27日的航班对应的日期是7月19号），还需要和猫咪一起前往宠物医院（申普医院黄埔总院）做最后一次抽血+体检。如果健康状态良好，便可当场在这里的宠物出境办公室填写信息，向海关系统提交申请宠物出境的检疫证明。 在4个工作日之后，拿着申请回执前往海关办公所在地领取检疫证明。这个证明上面有猫咪的信息，以及出境的日期和目的地。这猫咪出境的必要文件，需要在机场出示给航空公司的工作人员。 飞行经历 带猫咪飞行需要航司的许可，目前国内绝大部分的航司都不允许宠物进入客舱，只能通过行李托运进入有氧货仓。那地方应该是既黑又冷还吵闹，对于猫咪来说，是一个非常不友好的环境。所以我选了德国汉莎，在订票之前我打电话确认了目标航班上还有宠物的位置，这样就可以申请携带小火进入客舱了。
为了猫咪的舒适和安全，准备一款宽敞又坚固的猫包必不可少。参考王垠的博客，我也提前购买了Petsfit的产品，尺寸需要满足不超过 55cm * 40cm * 23cm。
这个猫包最大的好处是顶上有一个开口，可以直接将小火从这里抱进抱出。即使当时候小火紧张不配合，也不会伤到他。从侧面开口就只能强行拖拽，很容易弄伤他，或者加剧他的紧张不适。
平日里我居家办公的下午，小火就在里面大睡特睡，留下了自己的气味和一堆猫毛。等待飞行那天，这里便是小火最有安全感的地方了🥺
在出发之前，尽量哄骗猫咪在猫砂盆里面解决掉生理需求，这样可以减少在飞行途中的不适。我尝试几次把小火抱到猫砂盆里，可惜他都没有任何意思，只是闻了闻就走开。这也是后来我在飞行途中最担心的事情，小火一直憋着尿，会不会憋出病来呢？
出发当天给小火开了一盒罐头，他像平日一样吃干舔净，也喝了些水。等到出发去机场的时候，我把他抱进猫包，封好拉链以后，一起坐车前往浦东机场。进入机场的第一道安检，工作人员会手提猫包穿过安检门，然后需要我出具的检疫证明做一次登记，这个过程很快。
接下来就是前往值机柜台办理登机手续，汉莎的柜台在T2航站楼C区。在这里，除了托运我自己的行李打印机牌之外，就是办理小火的登记手续了。在出示海关的证明文件以后，工作人员就会检查一下猫包的尺寸，确认小火在里面不会因为空间逼仄而无法正常的转身行动。为此，他还要求打开猫包，仔细观察了小火的状态和猫包环境，确认了猫咪的健康状态良好，才给他办理登机手续。
在这里需要我填写两份携带宠物进仓的申请表格并签名，然后获得一份航司开出的安检委托书。
这份文件需要我在登机前的安检处交给给安检人员，他们会对猫包进行安检。在安检过程中，我需要把小火抱出来，和我一起穿过安检门，由工作人员近身检查。这过程出奇的顺利，小火没有紧张，也没有抗拒，很乖巧地让工作人员检查了一遍。
经历过安检以后，我们便来了登机口处等待。夜里十点钟的浦东机场候机楼还有在施工的地方，我担心机器的噪音会让小火紧张，所以在较远处的登机口着了一个安静的角落。在等候间隙，我给他的项圈扣上了牵引绳，然后拉开猫包。这样他就可以探出脑袋来看看周围的环境，这也是旅途中唯一一段自由舒适的时间了。
也是在这时候，我给他喂了点冻干，这家伙在紧张的状态下只吃了一颗，饮用水是一点没喝。没办法，又强迫不了他，只能一起等待登机的时刻了。猫包作为随身行李带进机舱，除了有尺寸和重量（整体不超过8kg）的要求外，还必须是放在乘客的脚下，而不能放在行李架上。这样的要求，也是为了保证猫咪在飞行途中的安全。
为此，我选了靠后的二位一排的座位，这样腿部空间会大些，我不至于太过辛苦。在拎着小火登机以后才发现，我身边的那位靠近窗户的位置空间更大，更适合放置猫包。好心的同路姑娘答应了我的请求，和我换了位置。这样，我和小火都可以「舒服」地落座了。
在旅途中我做了一个最最正确的决定，便是用自己的外套搭在了猫包上面，将三个透风的网面遮住用来屏蔽光线。这样，小火就可以在猫包里面安心地睡觉。在飞行途中，他一直都在睡觉。只有在我揭开衣服的时候，他才起一些反应，用头拱拱我的手，喵呜几声想要出来。
此趟航班预计飞行十三个半小时，比往时多了两个多小时，因为飞机避开了正在交战的俄乌地区，绕道土耳其领空。这十三多个小时，心里一直担心小火会脱水，也担心他憋尿难受。尝试过给他喂点水和冻干，他都没有任何兴趣。
猫咪是敏感又极能忍耐的动物，他们不会在不安全的环境下吃东西，也不会在不安全的环境下排泄。这是他们的本能，也是他们的生存之道。后来检查铺在猫包里的尿不湿，确实一点尿都没有发现。
终于，飞机平安降落法兰克福机场，早上七点钟的机场海关很是清闲，通关的过程丝滑顺利。并没有任何人要求对小火进行额外的检查，我就领着他来到了行李托盘处等待。实际上，自从过了登机前的安检后，再也没有任何工作人员会特别注意到我带了一只小猫咪。这倒是让我有些意外。
从机场出来以后乘上了最近的ICE前往卡鲁，落地三小时后终于将小火安顿下来，提前买的盆和猫砂都已经准备好了。小家伙一放出猫包就四处观察，小鼻头到处嗅嗅。我把他抱进猫砂盆里，立马就尿了我目睹的最长的一次尿尿，实在是憋了太久。真是对不住猫兄了，害他受苦😆
一些资料 在这个页面可以查到很有用的信息。
在出发之前需要做的准备可以参考这份清单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mom, I Loved Her</title>
      <link>/post/mom-i-loved-her/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 12:33:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/mom-i-loved-her/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊的状态存储</title>
      <link>/post/state-in-ethereum/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 14:04:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/state-in-ethereum/</guid>
      <description>以太坊是由交易驱动的状态机，一笔正确有效的交易将以太坊的当前状态变更为下一个状态。区块是交易集合的基本单位，一个有效的区块包含多笔交易。当一个有效区块被加入到以太坊的区块链中，也就意味着该区块包含的所有交易完成了一次对以太坊的状态更新。即，区块触发了以太坊的状态变更。
以太坊使用Trie结构(comes from reTrieve)去存储所有的状态变化，Trie是一种前缀树，实现了key-value的存储结构，通过key可以很方便地取出(retrieve)value。Trie的具体结构是另外一件有意思的事情，有机会另写一篇小文解释。本文主要描述，基于Trie实现的四种以太坊存储结构。
以太坊定义了四种树形存储结构
State Tree Receipt Tree Transaction Tree Storage Tree State Tree又被称作世界状态树(World State Tree)，整个以太坊网络仅有一颗状态树，状态树的根哈希相当于目前整个以太坊的状态快照，每一个区块头均保存着当前区块高度下的状态根。每一次以太坊世界的状态更新，都会引起状态根(state root)的变化。 由于每一次区块的增加，都会引起状态树的变化，因此需要一种数据结构来完成方便高效的插入、更新、删除等操作。以太坊采用了Merkle-Patricia-Trie(MPT)树来实现状态树,一个以太坊账户地址就是一把key，而对应的value包含了该账户的余额、nounce、合约代码（如果key是合约地址）以及合约账户的存储（storage root）。
可以这样理解状态树：所有的以太坊账户(key)以及它们的状态(value)构成了一棵MPT，状态根就是对作为整体的以太坊的一次快照。因为每一个区块头均包含一个状态根，所以称区块触发了以太坊的状态变更。
Receipt Tree和Transaction Tree均是和交易相关的树形结构，一个区块体所包含的所有交易构成一棵Transaction Tree(通常是Merkle Tree)，其根哈希(transaction root)保存在区块头，作为该区块内所有交易内容的存在性证明。而Receipt Tree负责保存一个区块内所有交易的执行结果，包括了消耗的燃气，记录的日志，交易结束后的状态等等，其根哈希(receipt root)同样保存在区块头，作为该区块内所有交易的执行证明。
每一个区块都记录了一棵独立的Transaction Tree和Receipt Tree，区块一旦入链，其root将不再改变；而所有的区块共同维护着一个State Tree，随着区块链的增长，其root在每个区块高度上记录着以太坊的状态变化。
另外一棵隐藏在状态树下的Storage Tree是用来记录智能合约的存储状态的变化。每一个合约地址在状态树上的value中均有一个storage root，记录着合约在每次交易之后的存储变化。合约存储的数据保存在以太坊的数据库中，不同的以太坊实现可以采用不同的数据库技术。例如，Go-Ethereum使用leveldb，而Parity使用了rocksdb。通过查询隐藏在State Root里面的storage root，每一个智能合约的每一次对数据库内容的修改都能得到所有节点的确认，实现了以太坊的分布式存储。
在这里我们简单描述了，四种树形结构帮助实现了以太坊的去中心化共识，在存储、执行(Transaction, Receipt)和状态三个层次上，Trie都能够用来对信息的确认和回溯。而具体的树形结构和对其的各种操作方法并非本文的重点，但是它们对于以太坊的开发者至关重要，值得学习。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行的意義</title>
      <link>/post/love-traveling/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 17:35:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/love-traveling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈三种跨链技术</title>
      <link>/post/cross-chain/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 18:51:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/cross-chain/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RUN</title>
      <link>/post/run/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 01:01:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/run/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個防身藥方的三味藥</title>
      <link>/post/commencement/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 20:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/commencement/</guid>
      <description>一篇抄自維基文庫收錄的演講稿
畢業班的諸位同學，現在都得離開學校去開始你們自己的事業了，今天的典禮，我們叫作「畢業」，叫作「卒業」，在英文裡叫作「始業」（Commencement）。你們的學校生活現在有一個結束，現在你們開始進入一段新的生活，開始撐起自己的肩膀來挑自己的擔子，所以叫作「始業」。
我今天承畢業班同學的好意，承閻校長的好意，要我來說幾句話。我進大學是在五十年前（1910），我畢業是在四十六年前（1914），夠得上做你們的老大哥了。今天我用老大哥的資格，應該送你們一點小禮物，我要送你們的小禮物只是一個防身的藥方，給你們離開校門，進入大世界，作隨時防身救急之用的一個藥方。
這個防身藥方只有三味藥：
第一味藥叫作「問題丹」。 第二味藥叫作「興趣散」。 第三味藥叫作「信心湯」。 第一味藥，「問題丹」。就是說：每個人離開學校，總得帶一兩個麻煩而有趣味的問題在身邊作伴，這是你們入世的第一要緊的救命寶丹。
問題是一切只是學識的來源，活的學問、活的知識，都是為了解答實際上的困難，或理論上的困難而得來的。年輕入世的時候，總得有一兩個不大容易解決的問題在腦子裡，時時向你挑戰，時時笑你不能對付它，不能奈何它，時時引誘你去想它。
只要你有問題跟着你，你就不會懶惰了，你就會繼續有智識上的長進了。
學堂裡的書，你帶不走；儀器，你帶不走；先生，他們不能跟你去，但是問題可以跟你走到天邊！有了問題，沒有書，你自會省吃省穿去買書；沒有儀器，你自會賣田賣地去買儀器！沒有好先生，你自會去找好師友；沒有資料，你自會上天下地去找資料。
各位青年朋友，你今天離開學校，夾袋裡準備了幾個問題跟着你走？
第二味藥，叫作「興趣散」。這就是說：每個人進入社會，總得多發展一點專門職業以外的興趣 &amp;mdash; 「業餘」的興趣。
你們多數是學工程的，當然不愁找不到喫飯的職業，但四年前你們選擇的專門職業，真是你們自己的自由意志嗎？你們現在還感覺你們手裡的文憑真可以代表你們每個人終身的志願、終身的興趣嗎？&amp;mdash; 換句話說，你們今天不懊悔嗎？明年今天還不會懊悔嗎？
你們在這四年裡，沒有發現什麼新的、業餘的興趣嗎？在這四年裡，沒有發現自己在本行以外的才能嗎？
總而言之，一個人應該有他的職業，又應該有他的非職業的玩意兒。不是為喫飯而是心裡喜歡做的，用閒暇時間做的 &amp;mdash; 這種非職業的玩意兒，可以使他的生活更有趣、更快樂、更有意思。有時候，一個人的業餘活動也許比他的職業還更重要。
英國十九世紀的兩個哲學家，一個是彌爾（J.S. Mill），他的職業是東印度公司的秘書，他的業餘工作使他在哲學上、經濟學上、政治思想史上，都有很大的貢獻。一個是斯賓塞（Hervert Spencer），他是一個測量工程師，他的業餘工作使他成為一個很有勢力的思想家。
英國的大政治家丘吉爾，政治是他的終身職業，但他的業餘興趣很多，他在文學、歷史兩方面，都有大成就；他用餘力作畫，成績也很好。
今天到自由中國的貴賓，美國大總統艾森豪先生，他的終身職業是軍事，人都知道他最愛打高爾夫球，但我們知道他的油畫也很有工夫。
各位青年朋友，你們的專門職業是不用愁的了，你們的業餘興趣是什麼？你們能做的，愛做的業餘活動是什麼？
第三味藥，我叫它作「信心湯」。這就是說：你總得有一點信心將。
我們生存在這個年代，正是我們要培養我們的信心的時候，沒有信心，我們真要發狂自殺了。
我們的信心只有一句話：「努力不會白費」，沒有一點努力是沒有結果的。
對你們學工程的青年人，我還用多舉例來說明這種信心嗎？工程師的人生哲學自然建築在「努力不白費」的定律的基石之上。
我只舉這短短幾十年裡大家都知道的兩個例子：
一個是亨利福特（Henry Ford），這個人沒有受過大學教育，他小時半工半讀，只讀了幾年書。十六歲就在一小機器店裡工作，每週工錢半美金，晚上還得去幫別家做夜工。
五十七年前（1903）他三十九歲，他創立Ford Motor Co.（福特汽車公司），原定資本十萬元，只招得兩萬八千元。
五年之後（1908），他造成了他的最出名的Model T汽車，用全力製造這一種車子。
1913年&amp;mdash;我已在大學三年級了，福特先生創立他的第一副「裝配線」（Assembly line）。
1914年，&amp;mdash;四十六年前，&amp;mdash;他就能夠完全用「裝配線」的原理來製造他的汽車了。同時（1914）他宣布他的汽車工人每天只工作八點鐘，比別處工人少一點鐘&amp;mdash;而每天最低工錢五元美金，比別人多一倍。
他的汽車開始是九百五十元一部，他逐年減低賣價，從九百五十元直減到三百六十元&amp;mdash;第一次世界大戰之後，減到二百九十元一部。
他的公司，在創辦時（1903）只有兩萬八千元的資本，&amp;mdash;到二十三年之後（1926）已值得十億美金了！已成了全世界最大的汽車公司了。1915年，他造了一百萬部汽車，1928年，他造了一千五百萬部車。
他的「裝配線」的原則在二十年裡造成了全世界的「工業新革命」。
福特的汽車在五十年中征服全世界的歷史還不能叫我們發生「努力不白費」的信心嗎？
第二個例子是航空工程與航空工業的歷史。
也是五十七年前&amp;mdash;1903年12月17日，正是我十二整歲的生日&amp;mdash;那一天，在北加羅林那州的海邊Kitty Hawk沙灘上，兩個修理腳踏車的匠人，兄弟兩人，用他們自己製造的一隻飛機，在沙灘上試起飛，弟弟叫Owille Wright，他飛起了十二秒鐘。哥哥叫Wilbur Wright，他飛起了五十九秒鐘。
那是人類製造飛機飛在空中的第一次成功&amp;mdash;現在那一天（12月17日）是全美國慶祝的「航空日」&amp;mdash;但當時並沒有人注意到那兩個弟兄的試驗，但這兩個沒有受過大學教育的腳踏車修理匠人，他們並不失望，他們繼續試飛，繼續改良他們的飛機，一直到四年半之後（1908年5月），才有重要的報紙來報導那兩個人的試飛。那時候，他們已能在空中飛三十八分鐘了！
這四十年中，航空工程的大發展，航空工業的大發展，這是你們學工程的人都知道的，航空工業在最近三十年裡已成了世界最大工業的一種。
我第一次看見飛機是在1912年。我第一次坐飛機是在1930年（30年前）。我第一次飛過太平洋是在二十三年前（1937）；第一次飛過大西洋是在十五年前（1945年），當我第一次飛渡太平洋的時候，從香港到舊金山總共費了七天！去年我第一次坐Jet機，從舊金山到紐約，五個半鐘點飛了三千英里！下月初，我又得飛過太平洋，當天中午起飛，當天晚上就到美國西岸了！
五十七年前，Kitty Hawk沙灘上兩個腳踏車修理匠人自造的一個飛機居然在空中飛起了十二秒鐘，那十二秒鐘的飛行就給人類打開了一個新的時代&amp;mdash;打開了人類的航空時代。
這不夠叫我們深信「努力不會自費」的人生觀嗎？
古人說：「信心可以移山」（Faith moves mountains），又說：「功不唐捐」（唐是空的意思），又說：「只要功夫深，生鐵磨成繡花針。」
青年的朋友，你們有這種信心沒有？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FastBFT</title>
      <link>/post/fastbft/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 11:30:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/fastbft/</guid>
      <description>一篇论文小笔记，而已。
FastBFT是一种新型的BFT算法，其最大特定是通过TEE的使用，直接排除了拜占庭节点作恶的可能性，剩下的节点错误只可能宕机，或者网络失联。因此，网络的节点数量要求由$3f+1$变为$2f+1$，其中$f$是最大容错节点的数量，网络的容错率由原来的$1/3$上升为$1/2$。并且，作者们另辟蹊径，用秘密分享(Secret Sharing)机制替代原来的数字签名算法，来确认网络中的多数节点对结果的共识。秘密的生成、分发和恢复所需的计算量要显著小于数字签名的产生和验证过程，进一步提高了共识的速度。再通过平衡树状网络拓扑结构，还能将通信负载均摊到所有活跃节点上，能减少主节点因为消息过载而引起的无法服务的可能性。
假设每笔交易长度为256Byte，在网络规模为199个节点的情况下，FastBFT原型能够实现每秒钟超过100000笔交易的网络吞吐量。
这里是原论文的阅读笔记，这里是TEE的简单介绍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《民权初步》序</title>
      <link>/post/rro-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:31:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/rro-intro/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>共识系列|拜占庭将军问题</title>
      <link>/post/byz/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 20:52:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/byz/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可变难度下的超轻验证原理</title>
      <link>/post/flyclient02/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 22:58:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/flyclient02/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超轻节点如何验证PoW有效性</title>
      <link>/post/flyclient01/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 22:28:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/flyclient01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RLP编解码规则</title>
      <link>/post/rlp/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:15:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/rlp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅克尔山脉——跨链交易中超轻验证的可能性</title>
      <link>/post/mmr-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 22:11:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/mmr-intro/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merkle Tree之二</title>
      <link>/post/merkle-tree02/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 22:08:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/merkle-tree02/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merkle Tree之一</title>
      <link>/post/merkle-tree01/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 17:33:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/merkle-tree01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回来</title>
      <link>/post/back-to-china2020/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 11:09:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/back-to-china2020/</guid>
      <description>汉莎航班LH728在十二点左右的时候抵达停机坪，乘务在广播里面请求大家先坐在原位，不要起身拿行李。稍后一会儿，动作干练、全身防备的防疫工作者进入机舱，将具有发热、咽痛或者咳嗽的几名乘客优先带离，去做核酸检测，剩下的人按照座位号码依次离开。我在第二十排，很快就离开飞机，前往大厅领取「采样知情同意书」。在去采样实验室的路上，可见好几处红外测温仪。同样因为前额头发比较长，我还被拦下，要求把刘海撩上去，重新测。在做鼻拭子采样的时候，护士动作很温柔，较之前在法兰克福的体验，要好很多。这一次，两只鼻孔都需要采样。过程是这样的：将口罩摘下露出鼻孔，但要遮住嘴唇。脸向上自然昂起，护士姐姐用一根长长的棉签伸进鼻孔，在抵达一个较深的位置后，她提醒我自然呼吸十秒钟，同时她也缓缓旋转棉签，尽可能多地采集样本。
做完核酸检测以后，排队等待通关。疫情期间，即使是中国籍旅客，也必须走人工核验通道。海关小姊姊看了一眼我的护照，询问隔离结束以后的行程安排。如果需要离开上海的话，根据目的地的不同，在上海的隔离要求也不一样。像是江浙皖地区的人员可是实行3+11隔离政策，即上海隔离3天，然后转运回当地继续隔离11天。而我选择直接隔离满14天以后，继续在上海完成我的实习。
通关以后，来到旋转托盘处等我的行李被传送出来。在这同一个托盘上，有来自两个航班的行李，德国的LH728和国航的CA6228。大家从天涯的尽头回来，一路艰辛，此刻等待的片段，算是难得的轻松。因为我使用了一个艳红色的行李套，所以很远就能一眼看到我的旅行箱子。拿到旅行箱子，就可以彻底离开海关处了。不用多说，离开海关前，还必须做最后一次行李安检。出来以后，很快遇到工作人员询问，是本地还是离开上海？
因为我的目的地是上海松江，现在需要走到松江区设置在浦东机场的防疫小组。在工作人员的提醒下，我完成了最后一次信息提交，获得了一张机场入境旅客二维码，内容无外乎证件号码，上海居住地址，联系方式等等。这二维码将被打印出来，贴在护照的背面，以备查验。
上海各个区在机场的地铁入口附近都设立了工作区域，其实就是连成一排的桌子，后面坐着几位工作人员，负责登记旅客信息，收集护照，安排隔离酒店，然后联系大巴将旅客转运至酒店隔离。据说，酒店的分配应该是完全随机的，我们并不能提任何要求，只能等待宣布结果。而我在登记信息的时候，小哥询问隔离是希望住200块一晚，还是400块一晚？我毫不犹豫选择了前者，此趟归途，花费不菲，还是尽量节约吧。稍后赶到的另外一个男生，选择了400档，他应该是同我一样从德国回来。
登记完成以后，时间大致一点半左右。浦东机场这一套检测分流的过程，操作起来颇为迅速，几乎没有遇到排队的现象。而我目及的所有工作人员，统统着统一的防疫服，佩戴N95口罩与护目眼镜，带医用胶手套，几乎没有裸露在外的皮肤。所有人除了嗓音，身形的不同，其它的区别统统都被抹去。有个瞬间，我甚至觉得，他们像是星球大战里面的克隆人大军。另外，在这完全相同的着装之下，似乎人人都实现了某种平等。那种用来区分科层的服饰，被隐藏在洁白的防护服之下。在我们看来，对方是科长或者普通职员，已没有任何不同。
在等待约二个小时以后，终于通知我们可以登上大巴前往松江了。这一趟总共就八人去松江隔离，其中四人和我一样住在泗泾人才公寓。这应该区政府为了这片创新园区所设立的廉价酒店，是一座公共设施，价格也相当便宜。每天餐食60块，每天房费200块，隔离14天总共花费3640+120块核酸检测 = 3760块，比我之前预计的要少很多。
因为睡得早，今晚夜半醒来，发现浦东机场似乎成为了上海这次疫情的爆发中心。看到了社交网络里面乌泱泱挤在一起等待核酸检测的人们，心中难过，这件事情远远还没有结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作用域与链接性</title>
      <link>/post/scope-linkage/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 23:14:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/scope-linkage/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现代密码系统的安全概念与形式</title>
      <link>/post/formal-security/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 21:24:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/formal-security/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CBC之伪造密文</title>
      <link>/post/cbc-fake-cipher/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:49:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/cbc-fake-cipher/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>线性分析 FEAL4</title>
      <link>/post/feal4/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 21:03:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/feal4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CBC填充攻击</title>
      <link>/post/cbc-padding/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 20:53:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/cbc-padding/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOCKS5协议</title>
      <link>/post/socks5/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:56:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/socks5/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大数幂运算</title>
      <link>/post/exponential-large-number/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 22:25:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/exponential-large-number/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSA填充攻击</title>
      <link>/post/rsa-padding/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 10:09:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/rsa-padding/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Cracker破解</title>
      <link>/post/polly-cracker-attack/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 13:35:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/polly-cracker-attack/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polly Cracker加密系统</title>
      <link>/post/polly-cracker/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 21:24:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/polly-cracker/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>我叫占(zhān)文，从UESTC和KIT毕业，信息安全方向的硕士。对密码学和区块链感兴趣，喜欢跑步和游泳，正在努力。
希望能认识你:
GitHub Twitter E-Mail WeChat If you want to say something to Zhān, feel free to comment here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vigenere密码破解</title>
      <link>/post/vigenere-attack/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 11:23:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/vigenere-attack/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
